<?xml version="1.0" ?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//KDE//DTD DocBook XML V4.5-Based Variant V1.1//EN"
"dtd/kdedbx45.dtd" [
  <!ENTITY i18n-archivemailagent "<application
>Agent d'arxivat de correus</application
>">
  <!ENTITY % addindex "IGNORE">
  <!ENTITY % Catalan  "INCLUDE"
> 
]>

<article id="archivemailagent" lang="&language;">

<articleinfo id="archivemailagentinfo">

<title
>El manual de l'&i18n-archivemailagent;</title>

<authorgroup>
<author
><personname
> <firstname
>Laurent</firstname
> <surname
>Montel</surname
> </personname
> <email
>montel@kde.org</email
> </author>
&traductor.Antoni.Bella; 
</authorgroup>

<copyright>
<year
>2013</year>
<holder
>Laurent Montel</holder>
</copyright>

<legalnotice
>&FDLNotice;</legalnotice>

<date
>21 de setembre de 2019</date>
<releaseinfo
>5.13 (Aplicacions 19.12)</releaseinfo>
</articleinfo>

<sect1 id="introduction">
<title
>Introducció</title>

<para
>L'&i18n-archivemailagent; és un agent de l'Akonadi que permet arxivar les carpetes de correu de forma automàtica. </para>

<sect2 id="using-kapp">
<title
>Usar l'&i18n-archivemailagent;</title>

<!-- keep in sync with kmail/menus.docbook reader-tools-configure-automatic-archiving"-->
<para
>Utilitzeu <menuchoice
><guimenu
>Arranjament</guimenu
><guimenuitem
>Configura l'arxivat automàtic...</guimenuitem
> </menuchoice
><action
> a la finestra del lector del &kmail; per a obrir un diàleg des d'on ajustar l'arxivat automàtic de les carpetes de correu.</action
> </para>

<!-- keep in sync with kmail/using.docbook auto-archive -->
<para
>Aquesta és una poderosa eina que es pot utilitzar per a ajudar a fer còpies de seguretat del vostre correu electrònic. Per a utilitzar-la, feu clic al botó <guibutton
>Afegeix...</guibutton
> i s'obrirà el diàleg <guilabel
>Afegeix un arxiu de correu</guilabel
>.</para>

<screenshot>
<screeninfo
>El diàleg <quote
>Afegeix un arxiu de correu</quote
></screeninfo>
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref="add-archive-mail.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
    <textobject>
      <phrase
>El diàleg <quote
>Afegeix un arxiu de correu</quote
></phrase>
    </textobject>
    <caption>
      <para
>El diàleg <quote
>Afegeix un arxiu de correu</quote
></para>
    </caption>
  </mediaobject>
</screenshot>

<itemizedlist>
<listitem
><para
>Primer, seleccioneu la carpeta que voleu arxivar.</para
></listitem>
<listitem
><para
>Seleccioneu el format amb el qual voleu desar, &pex;, <literal role="extension"
>.tar.bz2</literal
> des de la llista desplegable. El nom de l'arxiu constarà del prefix <userinput
>Arxiu_</userinput
>, el camí de la carpeta seleccionada a la llista de carpetes del &kmail;, la data en el format <userinput
>any-mes-dia</userinput
> i l'extensió de fitxer seleccionada, &pex;, <filename
>Arxiu_Carpetes locals_entrada_Família_2019-09-03.tar.bz2</filename
>. </para
></listitem>
<listitem
><para
>De manera predeterminada, <guilabel
>Arxiva totes les subcarpetes</guilabel
> estarà habilitada. Desmarqueu aquesta opció si només voleu arxivar la carpeta pare.</para
></listitem>
<listitem
><para
>Podeu escriure la ubicació on voleu desar l'arxiu, o feu clic al botó <guibutton
>Diàleg per a obrir fitxers</guibutton
> per a seleccionar la carpeta.</para
></listitem>
<listitem
><para
>Seleccioneu la freqüència amb què voleu fer còpies de seguretat a través dels menús desplegables que hi ha al costat de <guilabel
>Fes una còpia de seguretat cada:</guilabel
>.</para
></listitem>
<listitem
><para
>Si esteu limitat amb l'espai del disc, potser voldreu establir un límit a <guilabel
>Nombre màxim d'arxius:</guilabel
></para
></listitem>
</itemizedlist>
<para
>Si heu afegit o modificat una tasca d'arxivat que s'executarà automàticament després de tancar el diàleg. </para>

<para
>Si ja heu afegit tasques per a l'arxivat del correu, el diàleg <guilabel
>Configura l'agent per a arxivar el correu</guilabel
> les llistarà i permetrà modificar-les. </para>
<screenshot>
<screeninfo
>Configurant l'agent d'arxivat de correu</screeninfo>
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref="configure-archive-mail-agent.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
    <textobject>
      <phrase
>Configurant l'agent d'arxivat de correu</phrase>
    </textobject>
    <caption>
      <para
>Configurant l'agent d'arxivat de correu</para>
    </caption>
  </mediaobject>
</screenshot>
<para
>Podeu utilitzar la casella de selecció que hi ha a l'esquerra de cada entrada a la llista per a habilitar o inhabilitar l'arxivat d'aquesta tasca. </para>
<para
>És possible accedir a aquest diàleg de configuració en qualsevol moment després d'utilitzar <menuchoice
><guimenu
>Arranjament</guimenu
> <guimenuitem
>Configura el &kmail;...</guimenuitem
></menuchoice
>, després seleccioneu la pàgina <guilabel
>Connectors</guilabel
> a la finestra principal del &kmail; i premeu el botó de configuració amb l'element <guilabel
>Agent per a arxivar el correu</guilabel
>. </para>
<para
>Utilitzant el menú contextual llançat amb un clic del &BDR; sobre una tasca d'arxivat podreu obrir la carpeta que conté els arxius o iniciar immediatament la tasca d'arxivat. Això sobreescriurà sense notificació un arxiu creat amb anterioritat durant el mateix dia. </para>

</sect2>

<sect2 id="credits">

<title
>Crèdits i llicència</title>

<para
>&i18n-archivemailagent;</para>
<para
>Copyright del programa 2013-2019 Laurent Montel montel@kde.org </para>
<para
>Copyright de la documentació &copy; 2013-2019 Laurent Montel montel@kde.org </para>

<para
>Traductor/Revisor de la documentació: &credits.Antoni.Bella;</para
> &underFDL; &underGPL; </sect2>

</sect1>

</article>

<!--
Local Variables:
mode: xml
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-general-insert-case:lower
sgml-indent-step:0
sgml-indent-data:nil
End:

vim:tabstop=2:shiftwidth=2:expandtab
kate: space-indent on; indent-width 2; tab-width 2; indent-mode none;
-->
